<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="c9932149b57d3790fb67d57d3f549d5a" category="summary">Puede ver el estado de las alertas de ransomware en el Centro de notificación de BlueXP. También puede configurar notificaciones para que se envíen por correo electrónico, de modo que se le pueda informar de la actividad importante del sistema incluso si no ha iniciado sesión en el sistema.</block>
  <block id="34384840b84e2c0d67404dc4d05b4da2" category="doc">Supervisar el estado de las alertas de ransomware</block>
  <block id="40da6f1400e45d080a97992a6a539894" category="inline-image-macro">timbre de notificación</block>
  <block id="456d53eac33bb23ff00f9d4ca9ce9937" category="paragraph">El Centro de notificaciones realiza un seguimiento del progreso de los incidentes de ransomware para poder verificar si se han resuelto o no. Puede mostrar las notificaciones haciendo clic en (<block ref="43f42c88e58852b6ee8c75c986a067e7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>) En la barra de menús de BlueXP. También puede configurar BlueXP para que envíe notificaciones por correo electrónico como alertas.</block>
  <block id="a3f6a061298a9dbeb547d2e213763eee" category="paragraph">En este momento, hay un evento que activará las alertas por correo electrónico:</block>
  <block id="01c236efa847517aec154a45e404d759" category="list-text">Posible ataque de ransomware detectado en su sistema</block>
  <block id="0be25f818a977f6de990876935286400" category="paragraph">De forma predeterminada, los administradores de cuentas de BlueXP recibirán correos electrónicos para todas las alertas "críticas" y "recomendaciones". Todos los demás usuarios y destinatarios están configurados, de forma predeterminada, para no recibir ningún correo electrónico de notificación. Los correos electrónicos se pueden enviar a todos los usuarios de BlueXP que formen parte de su cuenta de Cloud de NetApp, o a cualquier otro destinatario que necesite conocer sobre incidentes de protección contra ransomware.</block>
  <block id="34149b0fecb1f5160db9e0276de38567" category="paragraph">Tendrá que seleccionar el tipo de notificación "crítico" para recibir las alertas por correo electrónico de protección contra ransomware.</block>
  <block id="57b65c16b4e713b68f97572b861b02ad" category="inline-link">Obtenga más información sobre el Centro de notificaciones</block>
  <block id="3e4cc32d4d7db3b984467597d5dc7d9c" category="paragraph"><block ref="42c56ff23a5f1bc337b373c58aaa2d9d" category="inline-link-rx"></block> y cómo enviar correos electrónicos de alerta para incidentes de protección contra ransomware.</block>
  <block id="c9df4195a305212ffd7b56d24f67129d" category="summary">NetApp ofrece soporte para BlueXP de diversas maneras. Hay disponibles amplias opciones de auto soporte gratuito las 24 horas del día, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimiento (KB) y un foro de la comunidad. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto a través de tickets web.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtenga ayuda</block>
  <block id="7c5661ab6b39ee901cea00a6e7020a49" category="paragraph">NetApp ofrece soporte para BlueXP y sus servicios cloud de diversas maneras. Hay disponibles amplias opciones de auto soporte gratuito las 24 horas del día, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimiento (KB) y un foro de la comunidad. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto a través de tickets web.</block>
  <block id="07d41912a6ab6b97216f8cf89e93205c" category="section-title">Autoasistencia</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Estas opciones están disponibles de forma gratuita, las 24 horas del día, los 7 días de la semana:</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de conocimientos</block>
  <block id="fd6bb4fa1ad0caeedd6782d92cc54ea3" category="list-text"><block ref="fd6bb4fa1ad0caeedd6782d92cc54ea3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9a3db1abe5491d0eb9bb5d125981356c" category="paragraph">Busque en la base de conocimientos de BlueXP para encontrar artículos útiles para resolver problemas.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Comunidades</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00c5fef3bb9d593ae96bf5d2ee60354a" category="paragraph">Únase a la comunidad de BlueXP para seguir los debates en curso o crear otros nuevos.</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentación</block>
  <block id="a4a6c2ea0078252eac2d74ef3e6c917c" category="paragraph">La documentación de BlueXP que está viendo actualmente.</block>
  <block id="80b1b0d2b1ebf2b3cba2d25759801afd" category="list-text">Correo:ng-cloudmanager-feedback@netapp.com[correo electrónico de comentarios]</block>
  <block id="6702efec14563f45f1ee2f8c613b8ad8" category="paragraph">Apreciamos sus opiniones. Envíe sus comentarios para ayudarnos a mejorar BlueXP.</block>
  <block id="0659d428df833a806e29e65e632d380a" category="section-title">Soporte de NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Además de las opciones de autosoporte anteriores, puede trabajar con un especialista de soporte de NetApp para resolver cualquier problema después de activar el soporte de.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="paragraph-title">Antes de empezar</block>
  <block id="e2a733504c4088b809813bbb35a3ddfd" category="inline-link-macro">Aprenda a registrarse para obtener soporte</block>
  <block id="1012a287397c66025d7748edf06a36e2" category="paragraph">Para utilizar la capacidad *Crear un caso*, primero debe realizar un registro único del número de serie de su ID de cuenta de BlueXP (p. ej. 960xxxx) con NetApp. <block ref="3349e4b3d05f646f2f1421bee7c2ad26" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Pasos</block>
  <block id="6254a4afeeb76765a127fe74d31c1b3d" category="list-text">En BlueXP, haga clic en *Ayuda &gt; Soporte*.</block>
  <block id="f5052c65917d7341726235d4d4941461" category="list-text">Seleccione una de las opciones disponibles en Soporte técnico:</block>
  <block id="383133cb6f7207b1c65c3ace94aa5e95" category="list-text">Haga clic en *Llame a nosotros* si desea hablar con alguien en el teléfono. Se le dirigirá a una página de netapp.com que enumera los números de teléfono a los que puede llamar.</block>
  <block id="bf5bc6ab0f95f17f4e98c9d766b8c11d" category="list-text">Haga clic en *Crear un caso* para abrir una incidencia con los especialistas de soporte de NetApp:</block>
  <block id="b53e0a259f4a0c8e7da80d6c94e26c84" category="list-text">*Cuenta del sitio de soporte de NetApp*: Seleccione la cuenta de NSS correspondiente asociada con la persona que abre el caso de soporte. Esta persona será el contacto principal con NetApp para contactar con ella, además de los correos electrónicos adicionales que se proporcionan a continuación.</block>
  <block id="d950fb930d7f7e6bfdda1b91b4639a02" category="paragraph">Si no ve su cuenta NSS, puede ir a la pestaña *NSS Management* de la sección Soporte de BlueXP para agregarla allí.</block>
  <block id="d63bf50426f4c712554faec55b30c548" category="list-text">*Servicio*: Seleccione el servicio con el que está asociado el problema. Por ejemplo, cuando BlueXP es específico de un problema de soporte técnico con flujos de trabajo o funcionalidades dentro del servicio.</block>
  <block id="2e50c5f85523f0aba9ff2db10f18279c" category="list-text">*Entorno de trabajo*: Si se aplica al almacenamiento, seleccione *Cloud Volumes ONTAP* o *On-Prem* y, a continuación, el entorno de trabajo asociado.</block>
  <block id="aa996e20900197b0ea41485ada083d8c" category="paragraph">La lista de entornos de trabajo se encuentra dentro del ámbito de la cuenta BlueXP, el área de trabajo y el conector que ha seleccionado en el banner superior del servicio.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Prioridad de caso*: Elija la prioridad para el caso, que puede ser Baja, Media, Alta o crítica.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Para obtener más información sobre estas prioridades, pase el ratón sobre el icono de información situado junto al nombre del campo.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Descripción del problema*: Proporcione una descripción detallada del problema, incluidos los mensajes de error aplicables o los pasos de solución de problemas que haya realizado.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Direcciones de correo electrónico adicionales*: Introduzca direcciones de correo electrónico adicionales si desea que alguien más conozca este problema.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Captura de pantalla del formulario Crear un caso que le permite crear un caso con el soporte de NetApp.</block>
  <block id="a2ff30886e1baf1e7d5045b5fc24f5b9" category="paragraph"><block ref="a2ff30886e1baf1e7d5045b5fc24f5b9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Después de terminar</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Aparecerá una ventana emergente con el número de caso de soporte. Un especialista de soporte de NetApp revisará su caso y le pondrá en contacto con usted próximamente.</block>
  <block id="04e15da1deae9568b4dcda64fbb0c8d5" category="paragraph">Para obtener un historial de sus casos de soporte, puede hacer clic en *Configuración &gt; línea de tiempo* y buscar acciones denominadas "Crear caso de soporte". Un botón situado en el extremo derecho le permite ampliar la acción para ver los detalles.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Es posible que se encuentre el siguiente mensaje de error al intentar crear un caso:</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">"No está autorizado a crear un caso en el servicio seleccionado"</block>
  <block id="fa6b601b2fb4e3e5c7b466ecb8bd70ac" category="paragraph">Este error podría significar que la cuenta NSS y la compañía de registro con la que está asociada no es la misma compañía de registro para el número de serie de la cuenta de BlueXP (es decir, 960xxxx) o el número de serie del entorno de trabajo. Puede consultar su lista de cuentas NSS en la parte superior del formulario *Crear un caso* para encontrar la coincidencia correcta, o puede buscar ayuda mediante una de las siguientes opciones:</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Usar el chat en el producto</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-link"></block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Envíe un caso no técnico en<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Derechos de autor</block>
  <block id="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="paragraph"><block ref="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="paragraph"><block ref="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="paragraph"><block ref="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="paragraph"><block ref="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="c95623cd0395d5a6bb6105b9d32f197b" category="inline-link">Aviso para BlueXP</block>
  <block id="e8a6d0f19a957eac14b9917a6c92899b" category="list-text"><block ref="e8a6d0f19a957eac14b9917a6c92899b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="bed792d33aadfb993cea9a2952317014" category="summary">Utilice el panel de protección contra ransomware para obtener una descripción general de alto nivel de la resistencia cibernética de todos sus entornos de trabajo de BlueXP y fuentes de datos adicionales. Usted puede profundizar en cada área para encontrar más detalles y posibles soluciones.</block>
  <block id="7c539c494001ab119f307e07a91b6386" category="doc">Gestión de recomendaciones sobre seguridad cibernética para sus fuentes de datos</block>
  <block id="9efcf1b260a0d9cbc92a2210e679b474" category="paragraph">Utilice la consola de protección de ransomware para obtener una descripción general de alto nivel de la resistencia cibernética de todos sus entornos de trabajo de BlueXP (anteriormente Cloud Manager) y otras fuentes de datos. Usted puede profundizar en cada área para encontrar más detalles y posibles soluciones.</block>
  <block id="f06a4ba6ca79f996abe9514901c94a4d" category="paragraph">En el menú de navegación de la izquierda de BlueXP, seleccione *Gobierno &gt; Protección contra ransomware*.</block>
  <block id="48462d40111a9bc9ae905b8b4f06f513" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del panel de protección contra ransomware.</block>
  <block id="8ec47565c339dc809f9ae521e593dca5" category="paragraph"><block ref="8ec47565c339dc809f9ae521e593dca5" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8e0f84364d9fe671a1c0230eed8bfcbe" category="section-title">Ransomware Protection Score y acciones recomendadas</block>
  <block id="27b6d34af47e0f3ad6a43f524c09dca2" category="paragraph">El panel de puntuación de protección de ransomware ofrece una forma sencilla de ver la resiliencia de sus datos con un ataque de ransomware. Se trata de una agregación de todas las acciones que se recomiendan para mejorar su política de seguridad de datos y su resiliencia cibernética. Este panel funciona junto con el panel acciones recomendadas. Hay dos partes en el panel de puntuación de la protección de Ransomware:</block>
  <block id="b8bfbc1d1e44f9eeff0ccfdebda4b63b" category="list-text">La puntuación general de protección de sus datos (protegido del 0 al 100 %).</block>
  <block id="a16aee88829b47a361ba9bbbbc934a75" category="paragraph">La puntuación se basa en un cálculo ponderado de todas las recomendaciones posibles.</block>
  <block id="fa7008b023494ac1c569504beecfad64" category="list-text">¿Cuántas acciones recomendadas hay disponibles para elevar su protección al 100%, si implementa las recomendaciones.</block>
  <block id="533bce3246d037e8420031d7f7887bdf" category="inline-link">Marco NIST para la seguridad cibernética</block>
  <block id="139c30b065cc71bd01be3875a6804604" category="paragraph">Los tres tipos de acciones recomendadas se ajustan al<block ref="991ce1a9b761ae9d095337b2ba7fca6c" category="inline-link-rx"></block>:</block>
  <block id="97740c0c87b83b324e18993ba93f0617" category="list-text">Proteger</block>
  <block id="233e33f8fdca7b4cc98503e42feac9cf" category="list-text">Detectar</block>
  <block id="556b050ce914d18480d6ea30308c7790" category="list-text">Recuperación</block>
  <block id="f578142a936c7c909b367d49e737c454" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra el panel Puntuación de protección de ransomware y el panel acciones recomendadas.</block>
  <block id="b833f6d330cc0bb97e4fed79128942b7" category="paragraph"><block ref="b833f6d330cc0bb97e4fed79128942b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e01ff11dd502e204ca3265cfab781ba5" category="paragraph">En esta página de ejemplo, hay siete acciones recomendadas para la categoría "proteger". La primera recomendación es relevante para 258 archivos.</block>
  <block id="e9611c1af1c5824df7fed3d9dad3abd5" category="paragraph">Este panel admite entornos de trabajo y orígenes de datos que se han añadido a Cloud Data Sense.</block>
  <block id="4432bc47ae4bb8e25092e45a1f42f847" category="paragraph">Tenga en cuenta que las recomendaciones son aplicables por origen de datos. Por lo tanto, si la misma recomendación es relevante para 3 fuentes de datos, se contará como 3 recomendaciones.</block>
  <block id="0231cb971bb3375c29d3f87768ec4489" category="inline-image-macro">botón de flecha abajo</block>
  <block id="e39afe0291d2d021230633043b9cb6f5" category="paragraph">Haga clic en el <block ref="68009ec8a10651d6de3d648624efb837" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Para expandir cada acción recomendada, como se muestra a continuación.</block>
  <block id="a9e52a6c6443e176596ad03f788c58e2" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra el panel acciones recomendadas ampliado para mostrar las acciones totales por origen de datos.</block>
  <block id="dd34c6cc8bbde7e5f0b662a3ff425fd3" category="paragraph"><block ref="dd34c6cc8bbde7e5f0b662a3ff425fd3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="6696dbba6065b23c9a6a529d16a655cb" category="paragraph">Para ver la lista detallada de los datos que se han identificado como que tienen una acción recomendada, haga clic en el botón *investigar* y se le redirigirá a la página Investigación de detección de datos en la nube con la lista de todos los archivos que cumplen los criterios para la acción recomendada.</block>
  <block id="577e4e7be985471f75ff9f32a823bd68" category="paragraph">A continuación, puede decidir si desea aplicar la acción recomendada en todos esos archivos o sólo en algunos de ellos.</block>
  <block id="4ce3362ae9ec6eab6899148eb83ce0ad" category="paragraph">Después de corregir la acción recomendada, la próxima actualización del panel de puntuación de protección contra ransomware (cada 5 minutos) ajustará el número de la puntuación. También puede hacer clic en el botón *Re-Scan* para actualizar la página ahora.</block>
  <block id="aacc9e24b30418421773eaaf9a04dbe6" category="section-title">Lista de acciones recomendadas</block>
  <block id="111d59c97464a4e15b2206467fc17f87" category="paragraph">Estas son las acciones recomendadas y las soluciones sugeridas que se han realizado un seguimiento actual.</block>
  <block id="edd3503e6acbd23a14e092fcc5663110" category="cell">Acción recomendada</block>
  <block id="b5a7adde1af5c87d7fd797b6245c2a39" category="cell">Descripción</block>
  <block id="2885150484bd032660e13db7ced8dfa9" category="cell">Posible solución</block>
  <block id="7ca78460fe96ebfa88a5cf50cd6e11de" category="cell">Reduzca los permisos para elementos sensibles a X con permisos amplios</block>
  <block id="feaa296cedd2be01c2ebd9867d634a04" category="cell">Cloud Data Sense ha encontrado archivos confidenciales con permisos abiertos en sus orígenes de datos. Esto incluye todos los datos confidenciales (datos personales y datos personales confidenciales) que tengan permisos "abiertos a la organización" o "abiertos al público".</block>
  <block id="45bef8b58412c7323255d61a891f7447" category="cell">Haga clic en el botón *investigar* de cada origen de datos y se le redirigirá a la página Investigación de detección de datos, donde podrá ver todos los archivos confidenciales en riesgo y tomar medidas adicionales para reducir ese riesgo. Esto incluye cómo reducir los amplios permisos en esos archivos.</block>
  <block id="91e64c82f9432551e95cf364c56ce8de" category="cell">Mueva X elementos confidenciales de fuentes de datos no protegidas y a ubicaciones seguras</block>
  <block id="d36f9ad396103e283144f890d1557432" category="cell">Cloud Data Sense encontró datos confidenciales en orígenes de datos no protegidos. Estas son ubicaciones donde el software de protección de ransomware no puede proteger los datos. Normalmente, su organización DE TI tiene políticas que restringen los datos confidenciales de determinadas ubicaciones corporativas. Esta acción recomendada le permite identificar los archivos que tienen datos confidenciales y moverlos a un origen de datos más seguro, donde se puede almacenar sensible **.</block>
  <block id="9a139ea0efa1c20c6bd2e67ac0eaa8c7" category="inline-link">Mover archivos de origen a un recurso compartido NFS</block>
  <block id="393afbc3501662cca9aa97bcc1512c70" category="cell">Puede utilizar Data Sense para mover rápidamente estos archivos a un origen de datos mejor protegido. Utilizará la capacidad de detección de datos para<block ref="5bfe0ed9279b2c330ff3f7e28ffd6b21" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="c776adbc3333e3970c8215d656e1eed1" category="cell">Patch X abre CVE en fuentes de datos y</block>
  <block id="9bee38d399e255dd9bc649d4f82fb6ee" category="inline-link">Página Seguridad del producto</block>
  <block id="c013e16cdcdc933faafc9d1ace4a6683" category="cell">Se han encontrado CVE (vulnerabilidades y exposiciones comunes) sin parches en sus sistemas ONTAP y/o Cloud Volumes ONTAP locales. Estos problemas solo se identifican si el producto Digital Advisor (anteriormente, asesor digital Active IQ) se integra con sus sistemas de almacenamiento. Se trata de vulnerabilidades conocidas en los sistemas de almacenamiento de NetApp que cuentan con correcciones disponibles para resolver CVE. Los NetApp se enumeran en la lista<block ref="e28d65473617bfce242ef884688e92f6" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="8c0b6501ebe9ec1476fe9bca5edf9e3a" category="inline-link">Obtenga más información sobre la página vulnerabilidades de seguridad</block>
  <block id="df9def9431211590bb73383d89b39e2e" category="cell">Haga clic en el botón *Digital Advisor* de cada origen de datos y se le redirigirá a la página _Security Vulnerabilities_ del asesor digital. En él podrá ver los detalles de los CVE abiertos y la acción recomendada para resolver cada CVE. Con frecuencia, la solución consiste en actualizar el software ONTAP en el sistema.<block ref="da94878c78936b613d98b2b798a070c8" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="bb5343a11d0642122707b5c075d09975" category="cell">Configure los datos más importantes de su negocio</block>
  <block id="7826d28bca92dc4a0b3f1b61d9c251ca" category="cell">No ha definido las políticas de datos críticos de negocio en la página Configuración de datos críticos de negocio. Para usted es importante identificar lo que considera datos críticos para el negocio, de modo que se le presten a su atención posibles problemas de ransomware con estos datos.</block>
  <block id="316109cda0dba05546d59b042dfea400" category="inline-link-macro">Más información sobre la configuración y selección de políticas de datos empresariales críticos</block>
  <block id="9fe6fa684e5161b2c41ee67238cf1252" category="cell">Haga clic en la <block ref="68009ec8a10651d6de3d648624efb837" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Para ampliar la recomendación y, a continuación, haga clic en el vínculo para abrir la página Configuración de datos críticos de negocio. A continuación, puede seleccionar las políticas que definen los datos críticos de su negocio. <block ref="4895e16f799fc4e9d7a5e671ef62d80c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="0548cb97d94f19991153f1d73928b898" category="section-title">Mapa de la Cyber resilencia</block>
  <block id="25386dd31b2de7fb09ac2a3667151f9f" category="paragraph">El mapa de la Cyber resilencia es el área principal del panel de control. Le permite ver todos sus entornos de trabajo y fuentes de datos de forma visual y poder ver información relevante sobre la ciberresistencia.</block>
  <block id="f06b2c35780521a6ca6570d30ebdafe1" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del mapa de la Cyber Reslition en el panel de protección contra ransomware.</block>
  <block id="4a9cc24f41215c93a51d413515711bb2" category="paragraph"><block ref="4a9cc24f41215c93a51d413515711bb2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5426730a36cdf51fea1c0eff90392a8d" category="paragraph">El mapa consta de tres partes:</block>
  <block id="9128ea07aab4d047ea7db63895f59084" category="list-text">Panel izquierdo</block>
  <block id="cfe88906c159ba2224259aff51093f2b" category="list-text">Muestra una lista de alertas para las que el servicio supervisa todos sus orígenes de datos. También indica el número de cada alerta concreta que está activa en el entorno. Tener un gran número de un tipo de alerta puede ser una buena razón para intentar resolver primero esas alertas.</block>
  <block id="c2e0a4d3f0930bc0f0b564b584030916" category="list-text">Panel central</block>
  <block id="d1f02ad72bb94fea17c368f0df9691c3" category="list-text">Muestra todos los orígenes de datos, servicios y Active Directory en un formato gráfico. Los entornos saludables tienen un indicador verde y los entornos que tienen alertas tienen un indicador rojo.</block>
  <block id="d8e6245ab3afebc14b303772f1a70a65" category="list-text">Panel derecho</block>
  <block id="965482269fd6830f57f8a78804eff608" category="list-text">Después de hacer clic en un origen de datos que tiene un indicador rojo, este panel muestra las alertas de ese origen de datos y ofrece recomendaciones para resolver la alerta. Las alertas se ordenan de modo que las alertas más recientes aparezcan primero. Muchas recomendaciones le llevan a otro servicio de BlueXP en el que puede resolver el problema.</block>
  <block id="74aded2ba2d54cc0a1010549762c6894" category="paragraph">Estas son las alertas actualmente rastreadas y las soluciones sugeridas.</block>
  <block id="b92071d61c88498171928745ca53078b" category="cell">Alerta</block>
  <block id="282baca6aef56652f503adce6afa9f07" category="cell">Reparación</block>
  <block id="b643ef329f114f3897ccc4e29b66a128" category="cell">Se han detectado altas tasas de cifrado de datos</block>
  <block id="cebd2a5b90846add1fd8575a57762d78" category="cell">Se ha producido un aumento anormal en el porcentaje de archivos cifrados o archivos dañados en el origen de datos. Esto significa que el porcentaje de archivos cifrados ha aumentado en más del 20% en los últimos 7 días. Por ejemplo, si el 50% de los archivos están cifrados, entonces un día más tarde este número aumenta al 60%, verá esta alerta.</block>
  <block id="ceace020d4a5efbc4534a7b46912c0a3" category="inline-link">Página de investigación de detección de datos</block>
  <block id="b70b68c6c1a2a307b85421389d734e73" category="cell">Haga clic en el enlace para iniciar el<block ref="ca43d072e47ddc00ce99be8f2a671147" category="inline-link-rx"></block>. Allí puede seleccionar los filtros de los _Working Environment_ y _Category (cifrados y dañados)_ específicos para ver la lista de todos los archivos cifrados y dañados.</block>
  <block id="5d2ff422e39fd3e94e381ee143e990e1" category="cell">Se han encontrado datos confidenciales con amplios permisos</block>
  <block id="48f8c5115f15ad05b232939d1e419e4e" category="cell">Los datos confidenciales se encuentran en los archivos y el nivel de permisos de acceso es demasiado alto en un origen de datos.</block>
  <block id="e60347e36bded78dd3b8f5cb8e2360cd" category="cell">Haga clic en el enlace para iniciar el<block ref="ca43d072e47ddc00ce99be8f2a671147" category="inline-link-rx"></block>. Aquí puede seleccionar los filtros para el _entorno de trabajo_, _nivel de sensibilidad (personal sensible)_ y _permisos abiertos_ para ver la lista de los archivos que tienen este problema.</block>
  <block id="aa017cbc7f194ac056d1dac3e2ab35e0" category="cell">Cloud Backup no realiza backups de uno o varios volúmenes</block>
  <block id="dad57e95fc9a5390302ad830888cbdb9" category="inline-link">Backup en el cloud</block>
  <block id="43203eb5faa833147891add9332b9b74" category="cell">Algunos volúmenes del entorno de trabajo no se están protegiendo con el<block ref="65043dfb781746b8fde5bfddb319eb97" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="4bdb3658cc1fd57035198c9a183aee9c" category="cell">Haga clic en el enlace para iniciar Cloud Backup y, a continuación, puede identificar los volúmenes que no se van a realizar backup en el entorno de trabajo y, a continuación, decidir si desea habilitar los backups en esos volúmenes.</block>
  <block id="a061a02af5ff84253f42633a47840e61" category="cell">Uno o más repositorios (volúmenes, bloques, etc.) de sus orígenes de datos no están siendo analizados por Data Sense</block>
  <block id="d882bf73cd5caf1e5aa39edbf893ad74" category="inline-link">Cloud Data SENSE</block>
  <block id="4c28f84b2cbc9460af1770270316b629" category="cell">Algunos datos de sus orígenes de datos no se analizan con<block ref="4af4db8698c4a0998b2c93dbadcf8efe" category="inline-link-rx"></block> identificar problemas relacionados con el cumplimiento de normativas y la privacidad y buscar oportunidades de optimización.</block>
  <block id="72b16307fd83023f89f6fdbe2d82b1f9" category="cell">Haga clic en el vínculo para iniciar detección de datos y activar el análisis y la asignación de los elementos que no se van a analizar.</block>
  <block id="5592b65ac68ee08e7e4d72e1db4c8c57" category="cell">El antivirus ransomware integrado no está activo en todos los volúmenes</block>
  <block id="3e4cd8785a12dd4af37c0d4961022f96" category="inline-link">Función anti-ransomware de NetApp</block>
  <block id="7aa34ccd4933956082a1db1a1dcb9386" category="cell">Algunos volúmenes del sistema ONTAP en las instalaciones no tienen el<block ref="c430ca7dfd9bb0dbfe1053348a62639f" category="inline-link-rx"></block> activado.</block>
  <block id="f8aa88150742f7039dc7a7ef56fe7ecc" category="inline-xref">Refuerce el panel de entorno ONTAP</block>
  <block id="fda1498fd18521d8c00ada8cf68c0f89" category="cell">Haga clic en el enlace y se le redirigirá al <block ref="e60df9b32c12ff1b69061e150f46f08e" category="inline-xref-macro-rx"></block> y al entorno de trabajo con la cuestión. Allí usted puede investigar cuál es la mejor manera de solucionar el problema.</block>
  <block id="c13d5346bb8b2abfdcb9c4d94c922f1a" category="cell">La versión de ONTAP no está actualizada</block>
  <block id="9c7ce6244ca9eb3215d61dd69afa3325" category="inline-link">Guía de fortalecimiento de la seguridad de NetApp para sistemas ONTAP</block>
  <block id="d001b5ead06b9ede8cbbf86a37adc3ec" category="cell">La versión del software ONTAP instalada en los clústeres no cumple las recomendaciones de<block ref="060f8a2b53a60ac49c67caafaf5b129f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="0a7f54737c4406db7936c0b0bffb40ef" category="cell">Copias Snapshot no configuradas para todos los volúmenes</block>
  <block id="0bc3a3903adf836de2c855cd40611eab" category="cell">Algunos volúmenes del entorno de trabajo no se están protegiendo mediante la creación de snapshots de volumen.</block>
  <block id="c4839802587ac50cbe60ffdc49b98465" category="cell">La auditoría de las operaciones de archivos no está activada para todas las SVM</block>
  <block id="112dc676159587048198f85964d6516d" category="cell">Algunas máquinas virtuales de almacenamiento del entorno de trabajo no tienen habilitada la auditoría del sistema de archivos. Se recomienda para poder realizar un seguimiento de las acciones de los usuarios en los archivos.</block>
  <block id="2a616a7e873712e5b6e2b2ace9afd42d" category="cell">Haga clic en el enlace y se le redirigirá al <block ref="e60df9b32c12ff1b69061e150f46f08e" category="inline-xref-macro-rx"></block> y al entorno de trabajo con la cuestión. Allí puede investigar si necesita habilitar la auditoría de NAS en sus SVM.</block>
  <block id="c28bb24720dd383d7a0b5ae4027369b4" category="section-title">Incidentes de ransomware detectados en sus sistemas</block>
  <block id="f6e08eba5ce5d68574b355f5717a86dc" category="paragraph">Los incidentes de ransomware detectados en sus sistemas gestionados aparecerán como alertas en el panel _Ransomware Incidents_. Esto incluye eventos de cifrado, extensiones de archivo sospechosas, actividad de ransomware y actividad maliciosa. El panel mostrará el tipo de incidente y si se han ejecutado acciones automáticas para intentar resolver el problema. Por ejemplo, se podría generar una copia Snapshot de volumen y enviarla al cloud.</block>
  <block id="16135acbc32c7e8ab88519d9d0f56666" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del panel incidentes de ransomware.</block>
  <block id="7ad0aa30c7cf42540304daceefad2ef3" category="paragraph"><block ref="7ad0aa30c7cf42540304daceefad2ef3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9777bf21c9cc4bdea91c52481d6c026f" category="inline-link">Más información sobre la protección autónoma de Ransomware de ONTAP</block>
  <block id="a090375f6841bf922c5f901506e012f5" category="paragraph">La compatibilidad actual es con clústeres de ONTAP en las instalaciones que ejecutan protección de ransomware autónoma (ARP). ARP utiliza el análisis de cargas de trabajo en entornos NAS (NFS y SMB) para detectar de forma proactiva y advertir sobre actividades anormales que pueden indicar un ataque de ransomware.<block ref="a2571d828e6659312db9b776c5b6d1cd" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="9c53a033c0bf8f0d387a7f9d9871b450" category="paragraph">Haga clic en el <block ref="68009ec8a10651d6de3d648624efb837" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para expandir una incidencia para ver el número de archivos cifrados identificados en el volumen sospechoso, los tipos de extensiones de archivo y la hora en que se produjo el ataque.</block>
  <block id="e7bcef4efd8d207a462e4d97fa8ee57f" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra el panel incidentes de Ransomware expandido para mostrar acciones automáticas para sus volúmenes.</block>
  <block id="e330f9a5f861c839db51e2754e041f2b" category="paragraph"><block ref="e330f9a5f861c839db51e2754e041f2b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="246e354cf065643d9c7b276973379300" category="paragraph">Puede hacer clic en el botón *resolver* para eliminar la incidencia de la interfaz de usuario. Aparecerá un cuadro de diálogo para ver si el incidente informado fue un incidente real de ransomware o no. Haga clic en *Sí* si el problema era un incidente real de ransomware. Haga clic en *no* si el problema no era un incidente real de ransomware. Esta ayuda ARP a comprender incidentes reales de falsos positivos en sus volúmenes.</block>
  <block id="ee68e5b99222bbc29a480fcb0d1d6ee2" category="list-title">Requisitos previos</block>
  <block id="088d3d49032d6dd1afda5114a23e63c3" category="list-text">Debe tener un clúster de ONTAP en las instalaciones que ejecute ONTAP 9.11 o superior.</block>
  <block id="46678f366c58742b82911dfe835f42e5" category="list-text">Debe tener instalada la licencia *Anti_ransomware* (ONTAP 9.11.1 +) en al menos un nodo del clúster.</block>
  <block id="e8ab5b08c57f3cea21505f46341cea1c" category="list-text">La protección de ransomware autónoma de NetApp (ARP) debe haber estado habilitada durante un período de aprendizaje inicial (también conocido como "ejecución seca") durante 30 días antes de cambiar al "modo activo", de modo que tiene tiempo suficiente para evaluar las características de la carga de trabajo y notificar correctamente los ataques sospechosos de ransomware.</block>
  <block id="195f5c23d3e8617ca65758cb92ce66bf" category="inline-link">Vea cómo habilitar la protección autónoma de Ransomware</block>
  <block id="8bcf1b06d33b6dc50f6128716379fb82" category="list-text">Cada volumen que desea proteger debe tener ARP habilitado.<block ref="ecd3946e063b626ce89f43f27685faa1" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="3df50df725ccc280a453b2a4c657ef23" category="section-title">Datos listados por archivos cifrados</block>
  <block id="103f4c38cb312b04a9ff1c216d60872d" category="paragraph">El panel _Encrypted Files_ muestra los 4 orígenes de datos principales con el mayor porcentaje de archivos cifrados, a lo largo del tiempo. Normalmente se trata de elementos que han sido protegidos mediante contraseña. Esto se consigue comparando las tasas de cifrado de los últimos 7 días para ver qué orígenes de datos tienen un incremento superior al 20 %. Un aumento de esta cantidad podría significar que el ransomware ya es atacado su sistema.</block>
  <block id="36f2783f728df5dac69b5d8b6a6e5e6d" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del gráfico de archivos cifrados en el panel de protección de Ransomware.</block>
  <block id="e1def2109874ef9469c6637b40a3ec72" category="paragraph"><block ref="e1def2109874ef9469c6637b40a3ec72" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c4c9189dc37433980c8f4fd90332e76e" category="paragraph">Haga clic en una línea de uno de los orígenes de datos para ver los resultados filtrados en la página Investigación de detección de datos para que pueda seguir investigando.</block>
  <block id="64ea11c681029425167cb44bfc5cba6b" category="section-title">Principales repositorios de datos por sensibilidad de datos</block>
  <block id="dbf745aed831082f2f3dce55616bd43f" category="paragraph">El panel _Top Data Repository by Sensitivity Level_ enumera hasta los cuatro principales repositorios de datos (entornos de trabajo y orígenes de datos) que contienen los elementos más sensibles. El gráfico de barras de cada entorno de trabajo se divide en:</block>
  <block id="c2587967478c7df25fe839d6f619f443" category="list-text">Datos no confidenciales</block>
  <block id="6370c5a9859b827de2be9d30ec4b997e" category="list-text">Datos personales</block>
  <block id="0f0be2946f647a34d438bb34323fd30e" category="list-text">Datos personales confidenciales</block>
  <block id="3da3b2ad8a523d3fbcf37fa5ded865ed" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la tabla de sensibilidad de datos en el panel de control de protección de Ransomware.</block>
  <block id="afe55f55bac5acec2b344883d79605d6" category="paragraph"><block ref="afe55f55bac5acec2b344883d79605d6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="43ec9a8f95b41a9a8648d4df5db2c7f1" category="paragraph">Puede pasar el ratón sobre cada sección para ver el número total de elementos de cada categoría.</block>
  <block id="b2f0cf77e342c8e06d6adc89839b5275" category="paragraph">Haga clic en cada área para ver los resultados filtrados en la página Investigación de detección de datos para que pueda seguir investigando.</block>
  <block id="d31a63ec40e788fc54b5b3b079443c5f" category="section-title">Control de grupo administrativo de dominio</block>
  <block id="1484c0ae97e3321c4dc842fb559cbdb5" category="inline-link">Integra un Active Directory global</block>
  <block id="3134c6055d32ae5c1376b2fb7a2673c7" category="paragraph">El panel _Domain Administrative Group control_ muestra los usuarios más recientes que se han agregado a sus grupos de administradores de dominio para ver si se deben permitir todos los usuarios en esos grupos. Debe tener<block ref="8f7d0451e4c868ad6ef341be6b4cd177" category="inline-link-rx"></block> Cloud Data SENSE permite que este panel esté activo.</block>
  <block id="32cb01a3a6310bb048c5fccec5ef559a" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de los usuarios que han sido agregados como administradores de dominio en el panel de protección contra ransomware.</block>
  <block id="47887aad5d32097f5b8e3d8a5be5afb3" category="paragraph"><block ref="47887aad5d32097f5b8e3d8a5be5afb3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="46419f697b5cb46833f440abb15226ec" category="paragraph">Los grupos administrativos predeterminados incluyen “Administradores”, “Administradores de dominio”, “Administradores de empresa”, “Administradores de clave de empresa” y “Administradores de clave”.</block>
  <block id="0a3ec7ebb525a806c10987f8845415f7" category="section-title">Datos listados por tipos de permisos abiertos</block>
  <block id="156c71c78489201b423c6baa1fa56e47" category="paragraph">El panel _Open Permissions_ muestra el porcentaje de cada tipo de permiso que existe para todos los archivos que se están analizando. El gráfico se proporciona desde Data Sense y muestra los siguientes tipos de permisos:</block>
  <block id="5eef11b580781f577a31fd66fb5e92bc" category="list-text">Sin acceso abierto</block>
  <block id="a1803d6c124292f91b3806ee4c46b406" category="list-text">Abierto a la organización</block>
  <block id="8c8bc01ad66acc46ad4db72461de09d9" category="list-text">Abierto al público</block>
  <block id="77660481bdb77bcf47202315fe7e0d51" category="list-text">Acceso desconocido</block>
  <block id="ad55b6fccc2aeddcbf7ab2007459bcb1" category="paragraph"><block ref="ad55b6fccc2aeddcbf7ab2007459bcb1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5971cfc235ee56ca96a8b0839861c16d" category="paragraph">Puede pasar el ratón sobre cada sección para ver el porcentaje y el número total de archivos de cada categoría.</block>
  <block id="405143bfaa110853e4d2f54d441dc966" category="section-title">Vulnerabilidades del sistema de almacenamiento</block>
  <block id="39c288607935bbcd6a5e5beebacaca94" category="paragraph">El panel _vulnerabilidades del sistema de almacenamiento_ muestra el número total de vulnerabilidades de alta, media y baja seguridad que la herramienta Asesor digital de Active IQ ha encontrado en cada uno de los clústeres de ONTAP. Se deben prestar servicios de inmediato a las grandes vulnerabilidades para asegurarse de que sus sistemas no estén abiertos a ataques.</block>
  <block id="9b09309c4227afb6699452bf8aa8aa8f" category="list-text">El conector BlueXP debe estar instalado en sus instalaciones, no debe ponerse en marcha con un proveedor de cloud.</block>
  <block id="6396ca38c07f87379dfa3195454dace7" category="list-text">Debe tener un clúster de ONTAP en las instalaciones</block>
  <block id="7ef9799704616e28eedfce0c1eade885" category="list-text">El clúster se configura en Active IQ</block>
  <block id="ced5668f75768b259ef2a204f1cedb27" category="list-text">Debe haber registrado una cuenta de NSS existente en BlueXP para ver los clústeres y ver la interfaz de usuario del asesor digital de Active IQ.</block>
  <block id="34f92b1850e1cdf66e015c3b8371ebbb" category="paragraph">Tenga en cuenta que puede ver el asesor digital de Active IQ directamente seleccionando *Sanidad &gt; Consejero digital* en el menú BlueXP.</block>
  <block id="66da556f69b9ec778bf49ecfe334b601" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra el número de vulnerabilidades de seguridad de sus sistemas de almacenamiento de ONTAP.</block>
  <block id="47909da8bb7b784e366ab80708be83e4" category="paragraph"><block ref="47909da8bb7b784e366ab80708be83e4" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8aec6a2bcfb78af1fffa4f2c52dfe49d" category="inline-link">Documentación del asesor digital de Active IQ</block>
  <block id="d723f43a70f399d7a0f86c390ba81e58" category="paragraph">Haga clic en el tipo de vulnerabilidad (Alta, Media, Baja) que desea ver en uno de sus clústeres y se le redirigirá a la página vulnerabilidades de seguridad en el Asesor digital de Active IQ. (Puede encontrar más información sobre esta página en la<block ref="8ad06033788415355350a8b1bf176822" category="inline-link-rx"></block>.) Puede ver las vulnerabilidades y, a continuación, seguir la acción recomendada para resolver el problema. A menudo, la resolución consiste en actualizar el software ONTAP con una versión puntual o una versión completa que resuelva la vulnerabilidad.</block>
  <block id="ba82eec4834347b5a1b3d627cccfd0a2" category="section-title">Estado del endurecimiento de los sistemas ONTAP</block>
  <block id="3380ed6ae32f99410860532de07b57a7" category="inline-link">Función ONTAP antiransomware</block>
  <block id="522328976b36de5b8d745ce46d07e938" category="paragraph">El panel _reforzar el entorno ONTAP_ proporciona el estado de determinadas opciones en los sistemas ONTAP que realizan un seguimiento de la seguridad de la implementación según el<block ref="060f8a2b53a60ac49c67caafaf5b129f" category="inline-link-rx"></block> y a la<block ref="0be7bd5b5f280e211653a4c6e05c11a6" category="inline-link-rx"></block> que detecta y advierte de la actividad anormal de forma proactiva.</block>
  <block id="d7e8b0e94bc7dcc93f421c7fc79dfffa" category="paragraph">Puede revisar las recomendaciones y decidir cómo quiere solucionar los posibles problemas. Puede seguir los pasos para cambiar la configuración de los clústeres, aplazar los cambios otra vez o ignorar la sugerencia.</block>
  <block id="bd44e2921ae1a42eb3a5dc08696e7b0e" category="paragraph">En este momento, este panel admite ONTAP, Cloud Volumes ONTAP y Amazon FSX en las instalaciones para los sistemas ONTAP de NetApp.</block>
  <block id="cf883a9477c6275016bd317d9ac38844" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del estado de ONTAP reforzado en el panel de protección de ransomware.</block>
  <block id="da0f95ed9d75ac4d5d3b7644ac2fd0b7" category="paragraph"><block ref="da0f95ed9d75ac4d5d3b7644ac2fd0b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bc6d33a925140a3460ad6681dc5242bc" category="paragraph">Los ajustes que se están realizando el seguimiento incluyen:</block>
  <block id="e9f0aaae56580f9096af03ba526b177c" category="cell">Objetivo de endurecimiento</block>
  <block id="1cbf843c3a5a0832d8cf0cdcf1135a78" category="cell">ONTAP contra el ransomware</block>
  <block id="668049b833f74a4da25e90299e223ec3" category="cell">El porcentaje de volúmenes que tienen activado el antivirus ransomware integrado. Válido solo para sistemas ONTAP en las instalaciones. Un icono de estado verde indica que &gt; 85 % de los volúmenes están habilitados. El amarillo indica que el 40-85 % está habilitado. El rojo indica que &lt; 40% está activado.</block>
  <block id="5548081e3623b5964eda1074b3e71b59" category="inline-link">Vea cómo habilitar el antivirus en sus volúmenes</block>
  <block id="ad488d126384370795bd3187eef1e396" category="cell"><block ref="1a378d16128702117eeef84a905af055" category="inline-link-rx"></block> Uso de System Manager.</block>
  <block id="e4a37f02d326b41feca29ff24384dfc1" category="cell">Auditoría NAS</block>
  <block id="26644e590b6e93e56b7eb402dd7184d7" category="cell">El número de equipos virtuales de almacenamiento que tienen habilitada la auditoría del sistema de archivos. Un icono de estado verde indica que &gt; 85 % de las SVM tienen habilitada la auditoría del sistema de archivos NAS. El amarillo indica que el 40-85 % está habilitado. El rojo indica que &lt; 40% está activado.</block>
  <block id="c6310b0082711c2ecff8665c858d4349" category="inline-link">Descubra cómo habilitar la auditoría de NAS en SVM</block>
  <block id="4f1efe1bb089b60d7f12a798fbc657ac" category="cell"><block ref="5008c18083c6348e863173af351120f7" category="inline-link-rx"></block> Con la CLI.</block>
  <block id="e8467e9b509c4924668c01eb7ab2adde" category="cell">Versión de ONTAP</block>
  <block id="31d81eb6324899c415d867559799335f" category="cell">La versión del software ONTAP instalada en los clústeres. Un icono de estado verde indica que la versión es actual. Un icono amarillo indica que el clúster está detrás de 1 o 2 versiones de revisión o 1 versión secundaria para sistemas locales, o detrás de 1 versión principal para Cloud Volumes ONTAP. Un icono rojo indica que el clúster está detrás de las versiones de revisión 3, o de 2 versiones secundarias, o 1 versión principal para sistemas en las instalaciones, o detrás de 2 versiones principales de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="0798f817dc1443dc9f38ec02333f79aa" category="inline-link">Vea la mejor forma de actualizar los clústeres en las instalaciones</block>
  <block id="bd049a4521e272ef2c19305d5ce4e5e1" category="inline-link">Sus sistemas Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="c520be19d736e28ac258be212caaa6a5" category="cell"><block ref="ebf13e67cf6307ed02967adbb6711cdb" category="inline-link-rx"></block> o.<block ref="57f03f2d814ee68f8cab383ca5276240" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="9147e5e61a7b9260dec09f3a6eb3e5be" category="cell">Snapshot</block>
  <block id="fa1cc5ad543a3d3532ed24192f00dab0" category="cell">Es la funcionalidad Snapshot activada en los volúmenes de datos y el porcentaje de volúmenes tiene copias Snapshot. Un icono de estado verde indica que &gt; 85% de los volúmenes tienen snapshots habilitadas. El amarillo indica que el 40-85 % está habilitado. El rojo indica que &lt; 40% está activado.</block>
  <block id="fcb0bd0c7d52a8e69bc675e26e703a23" category="inline-link">Vea cómo se habilitan las snapshots de volúmenes en los clústeres locales</block>
  <block id="fed5603b3da12b224d2c5a4744d84db6" category="inline-link">En sus sistemas Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="b9de0627ae5b338bc6c5d66e26fd1ebc" category="inline-link">En el FSX para sistemas ONTAP</block>
  <block id="3b87b8dcbc175954773151e5cdbe57d2" category="cell"><block ref="9217c403e6fe97a9a176c63ac6ba2b68" category="inline-link-rx"></block>, o.<block ref="a83b33f58a6c49ebc8dc0bebb61ff0e7" category="inline-link-rx"></block>, o.<block ref="655b9f4a8bcbab74e9e21d268c925508" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="4d18540b8dc5a99209517762449c6ad1" category="section-title">Estado de los permisos de los datos críticos de su negocio</block>
  <block id="7c10a5ddc22c56c55c4495f5de3c4b58" category="paragraph">El panel _Business Critical data permisanalysis_ muestra el estado de los permisos de los datos que son críticos para su negocio. De esta forma, podrá evaluar rápidamente qué nivel de protección están protegiendo los datos esenciales de su empresa.</block>
  <block id="3c55b43a850b4a36aa1cc1d65a454b37" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del estado de los permisos para los datos que está gestionando en el panel Protección contra ransomware.</block>
  <block id="5f06a8506759d69aa6bee6f9a20832c9" category="paragraph"><block ref="5f06a8506759d69aa6bee6f9a20832c9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e9aa74cb71385313ae28d428e5c1bbc6" category="paragraph">Este panel muestra datos basados en las políticas seleccionadas en la página Configuración de datos críticos de negocio. Muestra los datos de las dos políticas empresariales críticas que tienen el máximo número de archivos. Haga clic en el enlace para ver o definir políticas adicionales. <block ref="4895e16f799fc4e9d7a5e671ef62d80c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="d7a430aef362e0674d0e4f46cc4e0826" category="paragraph">El gráfico muestra el análisis de permisos de todos los datos que cumplen los criterios de sus políticas. Enumera el número de elementos que son:</block>
  <block id="5958b0470a1e047fffc6f7c9b73d24b5" category="list-text">Abrir a permisos públicos: Los elementos que Data Sense considera abiertos a public</block>
  <block id="98863744e0367fef6099f0f2f1d7f83f" category="list-text">Abrir a permisos de organización: Los elementos que Data Sense considera abiertos a la organización</block>
  <block id="8dd4e870da6d00324db708305614644c" category="list-text">No hay permisos abiertos: Los elementos que Data Sense considera que no hay permisos abiertos</block>
  <block id="a425d9c06967f2c17f030b85fe3a25f2" category="list-text">Permisos desconocidos: Los elementos que Data Sense considera permisos desconocidos</block>
  <block id="777adf7159822b73f7439991204a99cc" category="paragraph">Coloque el cursor sobre cada barra de los gráficos para ver el número de resultados de cada categoría. Haga clic en una barra y se mostrará la página Investigación de detección de datos para que pueda investigar más a fondo qué elementos tienen permisos abiertos y si debe realizar algún ajuste a los permisos de archivo.</block>
  <block id="01238444606a763f352d68cd714ac7c9" category="section-title">Realice backups de los datos empresariales más importantes</block>
  <block id="0491f5d6ebe0fed41bfa46c7e738b75d" category="paragraph">El panel _Backup Status_ muestra cómo se protegen las diferentes categorías de datos mediante Cloud Backup. Esto identifica la información exhaustiva de la que se realiza un backup de sus categorías más importantes en caso de que sea necesario recuperar debido a un ataque de ransomware. Estos datos son una representación visual del número de elementos de una categoría específica de un entorno de trabajo de los que se realiza una copia de seguridad.</block>
  <block id="e06ca176fe4562d53f395cf2b90b6a53" category="paragraph">En este panel solo aparecerán los entornos de trabajo ONTAP en las instalaciones y Cloud Volumes ONTAP de los que ya se está haciendo backup con Cloud Backup _y_ analizados con Cloud Data Sense.</block>
  <block id="2f022aed3bb5c1786e608506446300af" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del estado del backup de los datos que gestiona en la consola de protección de ransomware.</block>
  <block id="30af967d53499711f7ea42b108e0b563" category="paragraph"><block ref="30af967d53499711f7ea42b108e0b563" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b0b5ccb4a195a07fd3eed14affb8695f" category="inline-link">categorías</block>
  <block id="f6c10502779e9890e96477c5311d212f" category="paragraph">Inicialmente, este panel muestra datos basados en las categorías predeterminadas que hemos seleccionado. Pero puede seleccionar las categorías de datos que desea realizar el seguimiento; por ejemplo, archivos de códigos, contratos, etc. Consulte la lista completa de<block ref="cffd3331f5cb204084a40331444df4fd" category="inline-link-rx"></block> Que están disponibles en Cloud Data Sense para sus entornos de trabajo. A continuación, seleccione hasta 4 categorías.</block>
  <block id="d6eb5dc1abeab0ff34111bbaa52c3db3" category="paragraph">Una vez rellenados los datos, pase el ratón sobre cada cuadrado de los gráficos para ver el número de archivos de los que se realiza una copia de seguridad de todos los archivos de la misma categoría en el entorno de trabajo. Un cuadrado verde significa que se está realizando una copia de seguridad del 85% o más de los archivos. Un cuadrado amarillo significa entre el 40% y el 85% de los archivos se está realizando una copia de seguridad. Y un cuadrado rojo significa que se está realizando una copia de seguridad del 40% o menos de archivos.</block>
  <block id="64628bf468a5ee0496f0473de70d137e" category="paragraph">Puede hacer clic en el botón *Cloud Backup* al final de la fila para ir a la interfaz Cloud Backup para activar la copia de seguridad en más volúmenes en cada entorno de trabajo.</block>
  <block id="9b152bad0a8266f91e1636404423e5a5" category="section-title">Datos de sus volúmenes que se protegen con SnapLock</block>
  <block id="c91fef6cc2bc17dd968bbc0f0f5aa90d" category="inline-link">Obtenga más información acerca de SnapLock</block>
  <block id="9a65b9af7cdd7140aa92badfb028d99d" category="paragraph">Puede utilizar la tecnología SnapLock de NetApp en sus volúmenes de ONTAP para conservar archivos en un formato no modificado con fines normativos y de gobernanza. Puede comprometer archivos y copias Snapshot en almacenamiento WORM (escritura única, lectura múltiple) y establecer periodos de retención para estos datos protegidos MEDIANTE WORM.<block ref="dcc3f78a7e79522d0c4cab62e1e1a775" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="10f55e45fca2c3caee6aef471ec2cd59" category="paragraph">El panel _Critical data imnutability_ muestra el número de elementos de sus entornos de trabajo que se están protegiendo contra las modificaciones y eliminaciones en almacenamiento WORM mediante la tecnología ONTAP SnapLock. Esto le permite ver qué parte de sus datos tiene una copia inalterable para que pueda comprender mejor sus planes de backup y recuperación contra ransomware.</block>
  <block id="4b7bcdfe0ea5faa891175ac4493d96b6" category="list-text">Debe tener una licencia *SnapLock* instalada en al menos un nodo del clúster</block>
  <block id="363a44e83a69120726370926c1f5686b" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del panel de inmutabilidad de datos críticos de sus sistemas de almacenamiento de ONTAP.</block>
  <block id="427d38254d8a53ae40c65bd47f5787d8" category="paragraph"><block ref="427d38254d8a53ae40c65bd47f5787d8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="996b1e78d578eb4baf09e78c07211158" category="paragraph">Este panel muestra datos basados en las políticas seleccionadas en la página Configuración de datos críticos de negocio. Haga clic en el enlace para ver o definir políticas adicionales. <block ref="4895e16f799fc4e9d7a5e671ef62d80c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="4a064b3d929e36aa418be80020ee8639" category="paragraph">El panel muestra la siguiente información para los datos que coinciden con las políticas seleccionadas:</block>
  <block id="06d95d1e209921413752e4f0c6c94cd6" category="list-text">Número de archivos empresariales importantes en todos sus entornos de trabajo analizados configurados para usar SnapLock.</block>
  <block id="ab81e10fb8e6c49c700a4403522284ec" category="list-text">Número de archivos empresariales importantes en todos los entornos de trabajo analizados, excepto aquellos configurados para SnapLock. Tenga en cuenta que algunos de estos archivos se pueden proteger utilizando un mecanismo distinto de SnapLock.</block>
  <block id="1aab5d2ae8a408600a295501759e1a98" category="paragraph">Las políticas de detección de datos que incluyen los siguientes filtros no están disponibles en el menú desplegable para las directivas seleccionadas porque descartan áreas de búsqueda importantes:</block>
  <block id="e39236d23fb63bab78a9ca2abc0cc5e9" category="list-text">Nombre del entorno de trabajo</block>
  <block id="6c63358fa61dbacebcb3b3cabf06b4f3" category="list-text">Tipo de entorno de trabajo</block>
  <block id="8e1608d6951087912c426bcb53d12280" category="list-text">Repositorio de almacenamiento</block>
  <block id="f7585dca02f941492ce2a56cecf7b71f" category="list-text">Ruta del archivo</block>
  <block id="6bc0493d09cc429d2ec14f5a822b5e0a" category="paragraph">Por lo tanto, cuando cree las políticas para ver los datos críticos de su negocio en el panel _Critical data imputability_, asegúrese de tener esto en cuenta.</block>
  <block id="89d00d7a2f071a47755ab12f3b54074a" category="summary">Los ataques de ransomware pueden suponer un coste comercial, recursos y reputación. El servicio de protección contra ransomware BlueXP le permite ver información relevante sobre ciberseguridad y evaluar la capacidad de resistencia de su organización a un ataque cibernético. También incluye una lista de alertas y soluciones para proteger los datos.</block>
  <block id="586c9af80e3a1e788d0f764fa218a8c1" category="doc">Obtenga más información sobre la protección contra ransomware</block>
  <block id="65cc8077d8a23c409dba89c28ab7cb27" category="paragraph">Los ataques de ransomware pueden suponer un coste comercial, recursos y reputación. El servicio de protección contra ransomware BlueXP (anteriormente Cloud Manager) le permite ver información relevante sobre ciberseguridad y evaluar la flexibilidad que ofrece su organización a un ataque cibernético. También incluye una lista de alertas y soluciones para proteger los datos.</block>
  <block id="2be1e74373d8c6565dc079c5f2766fa2" category="inline-link">Obtenga información sobre los casos de uso de la protección contra Ransomware</block>
  <block id="effbb336e45f46d581aeda0855b4f075" category="paragraph"><block ref="1d0e1a8a3aab3560b76f73789d114aca" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="2f7d7abbde3d214eeb937dd5553d1875" category="admonition">El servicio de protección contra ransomware es actualmente una oferta beta.</block>
  <block id="98f770b0af18ca763421bac22b4b6805" category="section-title">Funciones</block>
  <block id="328e3e773b494423220692889932183b" category="paragraph">La protección de ransomware proporciona un único punto de visibilidad y control para gestionar y refinar la seguridad de datos en diversos entornos de trabajo y capas de infraestructura con el fin de responder mejor a las amenazas a medida que se producen. Actualmente, proporciona varias funciones que le ayudan en sus esfuerzos de protección del ciberalmacenamiento. Las funciones actuales identifican cuándo:</block>
  <block id="bdf71233b9b0efa87a2aca5c0fad260a" category="list-text">Los volúmenes de sus entornos de trabajo no se protegen realizando copias Snapshot periódicas.</block>
  <block id="eb7d0298b4be2c1f2642a071e6afc843" category="list-text">Los volúmenes de sus entornos de trabajo no se protegen mediante la creación de backups en el cloud con<block ref="65043dfb781746b8fde5bfddb319eb97" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="7da7ce0145fe20284bc2c32709dbfa0c" category="list-text">Los volúmenes de sus entornos de trabajo están protegidos contra la modificación y eliminación en el almacenamiento WORM mediante la tecnología ONTAP SnapLock.<block ref="d73d5bfcab625e5dec201c3ec8252cd8" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="289085348f74317351108d3d869b6f14" category="list-text">Los datos de sus entornos de trabajo y orígenes de datos no se analizan con<block ref="4af4db8698c4a0998b2c93dbadcf8efe" category="inline-link-rx"></block> identificar problemas relacionados con el cumplimiento de normativas y la privacidad y buscar oportunidades de optimización.</block>
  <block id="b6e4bca11d633db25249562bf37a2541" category="paragraph">Esta funcionalidad también es importante desde el punto de vista de la protección de ransomware, gracias a lo cual puede comprender mejor dónde están ubicados sus datos importantes (confidenciales, vitales para el negocio), de manera que pueda asegurarse de centrarse en su esfuerzo relacionado con la protección.</block>
  <block id="ca9c3f0f3774ed774563bc8dd5808969" category="list-text">No se están realizando backups de sus categorías más importantes de datos en caso de que tenga que recuperarse debido a un ataque de ransomware.</block>
  <block id="bf4b00555794320f943c5414853d8594" category="list-text">Se ha producido un aumento anómalo del porcentaje de archivos cifrados en un entorno de trabajo o en un origen de datos.</block>
  <block id="0c33ac606d324594400b19f8dfbd2320" category="paragraph">Esto puede ser un indicador de que un ataque de ransomware ha comenzado en su red.</block>
  <block id="0f336c836fe735746d73eb1a3b47ffa9" category="list-text">Los datos confidenciales se encuentran en archivos de un entorno de trabajo o origen de datos y el nivel de permisos de acceso es demasiado alto.</block>
  <block id="9fac98dd46ced81c05c7b657e31d52a1" category="list-text">Se han agregado usuarios a los grupos de administradores de dominio de Active Directory.</block>
  <block id="a81bf744d693d513eb729010eb9d2f15" category="list-text">La versión del software ONTAP de los clústeres es antigua y debe actualizarse para proporcionar las mejores funciones de protección y seguridad, y las más recientes.</block>
  <block id="51b8087986092c90540ce07ff9731763" category="list-text">La auditoría del sistema de archivos NAS no está habilitada en los sistemas ONTAP.</block>
  <block id="1f7c786e95d48949eb75e0f100710129" category="paragraph">Al habilitar la auditoría CIFS, se generan eventos de auditoría para los administradores del sistema que realizan un seguimiento de la información, como los cambios de permisos de carpeta, los intentos fallidos de leer o escribir archivos y cuándo se han creado, modificado o eliminado archivos.</block>
  <block id="8dde611eee96a2ced9961bcba422ef09" category="list-text">Las funciones antivirus ransomware integradas no están habilitadas en sus sistemas ONTAP.</block>
  <block id="4944c9c65fff384675d8baccb34860d8" category="paragraph">Las funciones ONTAP antiransomware detectan de forma proactiva y alertan de una actividad anormal que puede indicar un ataque de ransomware.</block>
  <block id="94f7e8c602165c24810cf59839d13996" category="list-text">Cuando ONTAP contra el ransomware está habilitado en sus sistemas, el número de incidentes de ransomware aparecerá como alertas.</block>
  <block id="345624e9232e8774b95862b65525fc8e" category="list-text">El número de vulnerabilidades de alta, media y baja seguridad que la herramienta Active IQ Digital Advisor ha encontrado en sus clústeres de ONTAP.</block>
  <block id="4977d197ea10beae7456706f56111506" category="paragraph">Puede ver la vulnerabilidad y seguir la acción recomendada para resolver el problema.</block>
  <block id="b0d802aefd0aaa8c7b820eb85f1572c6" category="inline-link-macro">Vea cómo ver estos posibles problemas en el panel de protección contra ransomware.</block>
  <block id="5744098ef9fc961c062144a5e4a350e8" category="paragraph"><block ref="5744098ef9fc961c062144a5e4a350e8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="67c57c1ee074a0ca2ba70d8e8697fa83" category="inline-link">Vea cómo añadir protección adicional contra el ransomware</block>
  <block id="dbc1802dfcb8e1caf9bea51dc26ce672" category="paragraph">Cuando se utilizan sistemas Cloud Volumes ONTAP, existen algunas protecciones adicionales de ransomware que se pueden implementar directamente desde el entorno de trabajo.<block ref="d214645759ef5151388cf2237fb32568" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="53fa8df095671f897c8cbcd13ce182b1" category="section-title">Entornos de trabajo y fuentes de datos compatibles</block>
  <block id="78a675a8d2bd17b81b39c03b0bc509f6" category="paragraph"><block ref="f96df6a543d886950af2764cebf8eee0" category="inline-link-rx"></block> Es un requisito previo para utilizar el servicio de protección contra ransomware. Una vez que se ha instalado y activado Data Sense, puede usar la protección de ransomware para ver cómo se puede resistir la resistencia de sus datos a un ataque cibernético en los siguientes tipos de entornos de trabajo y orígenes de datos:</block>
  <block id="335e4bf959c1a6bf79337e11e91e4b41" category="paragraph">*Entornos de trabajo:*</block>
  <block id="434b441a61769bba5eecb3dd327a4342" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP (implementado en AWS, Azure o GCP)</block>
  <block id="6c253a8aff5dfa835a77545b3006abc8" category="list-text">Clústeres de ONTAP en las instalaciones</block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="list-text">Azure NetApp Files</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="list-text">Amazon FSX para ONTAP</block>
  <block id="270fcb785810d0206945029bb05f4e97" category="list-text">Amazon S3</block>
  <block id="69324e9ada23ef5bcac1bc763ac5938e" category="paragraph">*Fuentes de datos:*</block>
  <block id="34a23f91ee1733d5151d67d6f922e573" category="list-text">Recursos compartidos de archivos que no son de NetApp</block>
  <block id="c58c082d5caf77a57bf200c63dfeaeb9" category="list-text">Almacenamiento de objetos (que utiliza el protocolo S3)</block>
  <block id="bdcce4158cfc2b8c6a2ccd87f6c5170b" category="list-text">Bases de datos (Amazon RDS, MongoDB, MySQL, Oracle, PostgreSQL y SAP HANA, SQL SERVER)</block>
  <block id="807a3c50d901b21b3f3b8e077bc903f8" category="list-text">Cuentas de OneDrive</block>
  <block id="4bb7a83842b1271682b6be62080707cb" category="list-text">Cuentas en línea y en las instalaciones de SharePoint</block>
  <block id="c6bcf4a88b4c531d404128df1f1ad3a8" category="list-text">Cuentas de Google Drive</block>
  <block id="b01417dab46c287f85d9b2792be3d20f" category="inline-link">Lo configuró en Cloud Data Sense</block>
  <block id="baf7c2e288b369e60a7911ccf0d7843f" category="paragraph">Ransomware Protection también supervisa su configuración global de Active Directory, si lo tiene<block ref="d685621cbb53c0e90fe734b5c28a2dbe" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="589c1e86e266a18dc3983ba51d0a031b" category="section-title">Cómo funciona la protección contra Ransomware</block>
  <block id="7decc1126c0bc1b92923147bff845cde" category="paragraph">En un alto nivel, la protección contra Ransomware funciona de la siguiente manera:</block>
  <block id="d79334a7f9b8c38eafcec75ba6e6e56f" category="list-text">La protección de ransomware recopila información de sus sistemas de almacenamiento, Cloud Data Sense, Cloud Backup y otros recursos de BlueXP y NetApp para completar la consola de protección de ransomware.</block>
  <block id="4c5eb95a9e7808face08edae00ea13d5" category="list-text">Usted utiliza el panel de protección contra ransomware para obtener una descripción general de la protección de sus sistemas.</block>
  <block id="ddb1029c89fa39456180abaf191e6b60" category="list-text">Utilice las herramientas de generación de informes proporcionadas para ayudarle en sus esfuerzos de protección del almacenamiento cibernético.</block>
  <block id="20b4f77bd00b4f63a49ec8e08f3bf6a6" category="section-title">Coste</block>
  <block id="bff8adc090b2fdcbd02cf502f752a260" category="paragraph">No hay costo separado para el servicio de protección contra Ransomware durante la beta.</block>
  <block id="2de372392bbfb414e777416020edfa6d" category="summary">El servicio de protección contra ransomware le permite ver información relevante sobre la ciberseguridad y evaluar la resiliencia de sus datos a un ataque cibernético.</block>
  <block id="3d6eff6991e5216e6290ee43be3ac04a" category="doc">Documentación de ransomware Protection</block>
  <block id="d759e97ebb04097c8dee30fc845cc996" category="summary">Conozca las novedades de la protección de ransomware.</block>
  <block id="ca151642aca499fd94ee2307ea084a75" category="doc">Novedades de la Protección contra Ransomware</block>
  <block id="e1bc7b26155063f1ce71b76f655669ef" category="section-title">5 de febrero de 2023</block>
  <block id="de7ceda1f3ad5462ebeba9b4e49bf946" category="section-title">Capacidad de definir las políticas que identifican los datos que considera como críticos para el negocio</block>
  <block id="8fd9b1ab36b743c5caaee60cb0ffb46a" category="paragraph">Se ha añadido una nueva página de datos vitales para el negocio a la protección de ransomware. Esta página le permite ver todas las políticas que se han definido en Cloud Data Sense. Puede seleccionar las políticas que identifican datos que son cruciales para su empresa, de modo que la consola de protección de ransomware y otros paneles de ransomware reflejen posibles problemas en función de sus datos más importantes.</block>
  <block id="32f6be7f4e5713fdc38188d3ef348a70" category="paragraph">Aparecerá una nueva acción recomendada denominada "Configurar los datos críticos de su negocio" en el panel acciones recomendadas si no ha activado ninguna de estas políticas para el servicio de protección contra ransomware.</block>
  <block id="5bba5081ab3b5a554fbba4b798a66e4f" category="inline-link">Obtenga más información acerca de la página datos críticos para el negocio</block>
  <block id="f77caa23f512ad7c5c38882b9a13b6db" category="paragraph"><block ref="d9564f80e250011b85c05664d779bbef" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1e189efdd1c21e1702b4e4a48e6a3815" category="section-title">La protección contra ransomware se ha movido de la categoría Protección a la categoría Gobierno</block>
  <block id="c1d1220273fe79d481c41539bea31710" category="paragraph">Ahora usted accede a este servicio desde el menú de navegación de la izquierda de BlueXP seleccionando *Gobierno &gt; Protección contra Ransomware*.</block>
  <block id="88a11892e7418e1eee8c952df9545b46" category="section-title">9 de enero de 2023</block>
  <block id="4e499a708b699475cdaf2e23cd596d11" category="section-title">Se ha añadido soporte para recibir alertas de protección contra ransomware por correo electrónico y en el Centro de notificación</block>
  <block id="3348dcc393bde37af6464ca44f92a231" category="inline-link">Vea cómo</block>
  <block id="53bccb80a99ecb6d22ac23a5d83a662e" category="paragraph">La protección contra ransomware se ha integrado en el servicio de notificación de BlueXP. Puede mostrar notificaciones de protección contra ransomware haciendo clic en la campana de notificación de la barra de menús de BlueXP. También puede configurar BlueXP para que envíe notificaciones por correo electrónico como alertas, de forma que pueda ser informado de la actividad importante del sistema incluso cuando no haya iniciado sesión en el sistema. El correo electrónico puede enviarse a todos los destinatarios que tengan en cuenta las alertas de ransomware.<block ref="4b31f56f66b4ac96107c1c8a3ca6ad6e" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="fe9c9f72fd091b4ebc4d0686a2dccdc6" category="section-title">11 de diciembre de 2022</block>
  <block id="ff1a552e36acc064f2353128cc8cae7e" category="section-title">Se han añadido nuevas acciones recomendadas al panel de puntuación de protección de Ransomware</block>
  <block id="3a3306a02dc91a314c088887bca99ae6" category="paragraph">Ahora se muestran dos acciones nuevas recomendadas para los siguientes problemas de protección contra ransomware que se encuentran en sus sistemas de almacenamiento:</block>
  <block id="ac70ac84684b450ac1ec25740da08f6f" category="list-text">_Reducir los permisos para los elementos sensibles de X con amplios permisos_ - se han encontrado archivos sensibles que tienen permisos abiertos en sus orígenes de datos</block>
  <block id="e536c956b5336f840fdf1f34295e7626" category="list-text">_Patch X CVE abiertas en las fuentes de datos y_ - se han encontrado CVE sin parche en sus sistemas ONTAP</block>
  <block id="dced9da708bc7f04e84ad156297f2b2a" category="inline-link">Consulte la lista de todas las acciones recomendadas</block>
  <block id="2887af3281ffddb6374ef4f66b57c7d5" category="paragraph">Puede seleccionar estas acciones en la interfaz de usuario y, a continuación, seguir el flujo de trabajo para resolver los problemas subyacentes.<block ref="ed823e4f932da1d207b551c7d7ca0450" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="8c40ca85ff5a42317cb1f23a7d716ecc" category="section-title">13 de noviembre de 2022</block>
  <block id="7c16758604271d7ef3055d0e5962ec82" category="section-title">Nuevos paneles para mostrar su puntuación general de protección contra Ransomware y acciones recomendadas</block>
  <block id="ec9614a46239aa59499c4a94e919963a" category="inline-link">Más información aquí</block>
  <block id="b28a6eb89824dac30a69244f881f75b8" category="paragraph">El panel _Ransomware Protection Score_ muestra la puntuación general y las áreas de ciberseguridad donde existen problemas potenciales. El panel _Recommended Actions_ enumera las acciones potenciales que puede tomar para mejorar su resistencia a un ataque de ransomware y proporciona un vínculo para investigar los problemas de manera que pueda aplicar las acciones cuando sea necesario. Estos dos paneles nuevos trabajan juntos para identificar cómo se resisten a un ataque de ransomware y qué puede hacer para mejorar su puntuación.<block ref="020baa7d67cad4299bb33f9b5861968a" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="8c70b531876f0aad87de3df8d9049545" category="section-title">6 de septiembre de 2022</block>
  <block id="4f400ad3636bf9ccb8a232e152ae3a56" category="section-title">Nuevo panel para mostrar los incidentes de ransomware detectados en los clústeres</block>
  <block id="2cadd98d70cc36a0982305ace71488f2" category="paragraph">El panel _Ransomware Incidents_ muestra ataques de ransomware que han ocurrido en sus sistemas. La compatibilidad actual es con clústeres de ONTAP en las instalaciones que ejecutan protección de ransomware autónoma (ARP). ARP utiliza el análisis de cargas de trabajo en entornos NAS (NFS y SMB) para detectar de forma proactiva y advertir sobre actividades anormales que pueden indicar un ataque de ransomware.<block ref="a8b3634a0c7a594234502955588cc1db" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="5aa38ee0e17acbfece3b3bc0fdb18bab" category="section-title">7 de agosto de 2022</block>
  <block id="1e945f34aa7e283df49e7bc1f6e519fc" category="section-title">Nuevo panel para mostrar vulnerabilidades de seguridad en los clústeres</block>
  <block id="6aa300e24ddf3ee5a99bbb1cf5bb4a72" category="inline-link">Vaya aquí para obtener más información</block>
  <block id="cad6252563f98c3f1a50da37df91528f" category="paragraph">El panel _vulnerabilidades del sistema de almacenamiento_ muestra el número total de vulnerabilidades de alta, media y baja seguridad que la herramienta Asesor digital de Active IQ ha encontrado en cada uno de los clústeres de ONTAP. Se deben prestar servicios de inmediato a las grandes vulnerabilidades para asegurarse de que sus sistemas no estén abiertos a ataques.<block ref="6385dc99da0ff6c045e59c001938f4ed" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="681c888dc1b5514c36d2da9636ab4d27" category="section-title">Nuevo panel para mostrar archivos digitalizables</block>
  <block id="95055437ddc6fef4303145322941a60e" category="paragraph">El panel _Critical data imnutability_ muestra el número de elementos de sus entornos de trabajo que se están protegiendo contra las modificaciones y eliminaciones en almacenamiento WORM mediante la tecnología ONTAP SnapLock. Esto le permite ver qué parte de sus datos tiene una copia inalterable para que pueda comprender mejor sus planes de backup y recuperación contra ransomware.<block ref="2a21419eb985c05c07ba644754fc60a5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f8c7ea9d64a54c9a1eb4c1cbc5ef066e" category="section-title">12 de junio de 2022</block>
  <block id="ee4612ccbf2c1a0b8e01a1dc2992487f" category="section-title">Ahora se realiza un seguimiento del estado de auditoría del sistema de archivos NAS para las máquinas virtuales de almacenamiento de ONTAP</block>
  <block id="9e0f0ecbfec67c585b4269b113f30ee3" category="paragraph">Se añade una alerta al _Cyber resilence Map_ si menos del 40% de los equipos virtuales de almacenamiento del entorno de trabajo tienen activada la auditoría del sistema de archivos. Puede ver el número exacto de SVM que no realizan un seguimiento y registran los eventos de SMB y NFS en un registro de auditoría en el panel _Harden su entorno ONTAP_. Luego puede decidir si habilitar la auditoría de esas SVM.</block>
  <block id="9f8d82fd59d602cd8a59ae988c97d5e6" category="section-title">Ahora las alertas se muestran cuando el antivirus ransomware integrado no está activo en sus volúmenes</block>
  <block id="5e75c953b6169be120d3ab03b8f54b15" category="paragraph">Esta información se ha notificado para sistemas ONTAP en las instalaciones en el panel _Harden Your ONTAP Environments_ anteriormente, Pero ahora se informa de una alerta en el _Cyber resilence Map_ cuando la función anti-ransomware integrada está activada en menos del 40 % de los volúmenes para que pueda ver esta información en el Panel.</block>
  <block id="cc1796d3f81dc9429436a972e383c713" category="section-title">Ahora se realiza un seguimiento de FSX para sistemas ONTAP para habilitar copias Snapshot de volumen</block>
  <block id="e59924af0c76a1072bb2a4cb349960b8" category="paragraph">El panel _Harden ONTAP Environments_ ahora proporciona el estado de las copias de Snapshot para los volúmenes en el FSX para los sistemas ONTAP. Cuando menos del 40% de los volúmenes están protegidos por instantáneas, también recibirá una alerta en el _Cyber resilence Map_.</block>
  <block id="7d6adafb3c8bb3861e1f6a4ca4b68455" category="section-title">11 de mayo de 2022</block>
  <block id="ab2a86429c9a87e5d3019d275a5cfb4d" category="section-title">Nuevo panel para realizar un seguimiento del refuerzo en seguridad de sus entornos de ONTAP</block>
  <block id="5e5a2d8b7f4ac8723d3873b0ba14916e" category="paragraph">Un nuevo panel _endurecer los entornos de ONTAP_ proporciona el estado de determinadas configuraciones en los sistemas ONTAP que realizan un seguimiento de la seguridad de la implementación según la<block ref="060f8a2b53a60ac49c67caafaf5b129f" category="inline-link-rx"></block> y a la<block ref="0be7bd5b5f280e211653a4c6e05c11a6" category="inline-link-rx"></block> que detecta y advierte de la actividad anormal de forma proactiva.</block>
  <block id="914a5a27ea412edf84bb416054ec6d75" category="paragraph">Puede revisar las recomendaciones y decidir cómo quiere solucionar los posibles problemas. Puede seguir los pasos para cambiar la configuración de los clústeres, aplazar los cambios otra vez o ignorar la sugerencia.<block ref="87553c653b94d5529a2080374ec70030" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="0bcaeb5db18a29ede99b5fa22ca702dd" category="section-title">Nuevo panel para mostrar cómo se protegen las diferentes categorías de datos mediante Cloud Backup</block>
  <block id="ed35eae63358acfc6c38aefc0b7736d0" category="paragraph">Este nuevo panel _Backup Status_ muestra la capacidad de realizar copias de seguridad de sus categorías más importantes en caso de que necesite recuperarse debido a un ataque de ransomware. Estos datos son una representación visual del número de elementos de una categoría específica de un entorno a los que Cloud Backup realiza backups.<block ref="eddc9c9a841fbf81e5d5b5a19c7e11a3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f670023c78e0e3dbeb691779659d5049" category="section-title">15 de marzo de 2022</block>
  <block id="70ca849e4710f5c98451b61f2b47e5a8" category="section-title">Nuevo panel para realizar el seguimiento del estado de los permisos de los datos críticos de su empresa</block>
  <block id="f0affd41380a1f75f1e8cb0eb63a3746" category="paragraph">Un nuevo panel _Análisis de permisos de datos críticos para el negocio_ muestra el estado de los permisos de los datos que son críticos para su negocio. De esta forma, podrá evaluar rápidamente qué nivel de protección están protegiendo los datos esenciales de su negocio.<block ref="20409d23480e4ebcd1abe3eb7cf44ef8" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1029db4aa82b2fd39d624a6eda513d6c" category="section-title">El área Open Permissions ahora incluye cuentas de OneDrive y SharePoint</block>
  <block id="52a3db95e0c303b6251e8f60de3b3f3d" category="paragraph">El área Open Permissions de la consola de protección de ransomware ahora incluye los permisos existentes para los archivos que se están analizando en cuentas de OneDrive y cuentas de SharePoint.</block>
  <block id="17fc50243c5a80f407e83d268bcab18e" category="section-title">9 de febrero de 2022</block>
  <block id="67ecb98d51fb7fee47f7f4c979becfa6" category="section-title">Nuevo servicio de protección contra ransomware</block>
  <block id="ba15a86356849cb6d5efdb206daa49b6" category="paragraph">El nuevo servicio de protección contra ransomware le permite ver información relevante sobre la ciberseguridad y evaluar la resiliencia de sus datos a un ataque cibernético. También incluye una lista de alertas y soluciones para proteger los datos.</block>
  <block id="7e0c2cf881384db7bfcfb883b67871a5" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre este nuevo servicio</block>
  <block id="07af92e755dcb6b8c74060d22fcc7077" category="paragraph"><block ref="12a8d1a9d44e422c8f9c04ab83945381" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="243263104c829e77835d632f591230d5" category="summary">Antes de poder abrir un caso de soporte con el soporte técnico de NetApp, debe añadir una cuenta de la página de soporte de NetApp a BlueXP y, a continuación, registrarse para recibir soporte.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">Regístrese para recibir soporte</block>
  <block id="8bf30fadf784022b073adb9233678a71" category="paragraph">Antes de poder abrir un caso de soporte con el soporte técnico de NetApp, debe añadir una cuenta del sitio de soporte de NetApp (NSS) a BlueXP y, a continuación, registrarse para recibir soporte.</block>
  <block id="0375f4855be072c7d856a0233cc21de9" category="section-title">Soporte para soluciones de proveedores cloud</block>
  <block id="be845c219bb74b14349ffa6e27e7aef3" category="paragraph">Para obtener asistencia técnica sobre las siguientes soluciones de proveedores de nube que ha integrado en BlueXP, consulte “obtención de ayuda” en la documentación de BlueXP para ese producto.</block>
  <block id="5bf5309465f91318228a7f956b826348" category="list-text"><block ref="5bf5309465f91318228a7f956b826348" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="0e2bc9c853e0af52ead12823c025e58b" category="list-text"><block ref="0e2bc9c853e0af52ead12823c025e58b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b0cee72642f5457a71ddd0b49efb6d93" category="inline-link-macro">Cloud Volumes Service para Google Cloud</block>
  <block id="02efcbea18b9485a78a41871dce1e64d" category="list-text"><block ref="02efcbea18b9485a78a41871dce1e64d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Información general del registro de soporte</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Existen dos formas de registro para activar el derecho de asistencia:</block>
  <block id="2322ca552c2b0ebe090c8485519246a8" category="list-text">Registro de la suscripción al soporte de ID de cuenta de BlueXP (número de serie de 20 dígitos xxxx960xxxxx que se encuentra en la página Recursos de asistencia técnica de BlueXP).</block>
  <block id="23fdcbefa6d9cd877be7ceb7a18bb936" category="paragraph">Esto sirve como su ID de suscripción de soporte único para cualquier servicio dentro de BlueXP. Debe registrarse cada suscripción de asistencia técnica a nivel de cuenta de BlueXP.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Registrar los números de serie de Cloud Volumes ONTAP asociados con una suscripción en el mercado de su proveedor de cloud (estos son números de serie de 20 dígitos 909201xxxxxxxx).</block>
  <block id="67dbdeb11e22ea7def810bade59ce818" category="paragraph">Estos números de serie se denominan comúnmente _PAYGO serial Numbers_ y son generados por BlueXP en el momento de la implementación de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="9d4125dc88bb9db6eb4be939905761ce" category="paragraph">El registro de ambos tipos de números de serie permite funcionalidades, como abrir tickets de soporte y la generación automática de casos.</block>
  <block id="98bc603dcb6d5a57d540b13b541fa41a" category="paragraph">La forma de registrarse depende de si es un cliente o partner nuevo o existente.</block>
  <block id="e5646198d2e01aab2cec9ef946f9c53a" category="list-text">Cliente o partner existente</block>
  <block id="76928f97884b4332b83c5be9b99d93d3" category="paragraph">Como cliente o partner de NetApp, puede usar su cuenta de SSO del sitio de soporte de NetApp (NSS) para realizar estos registros anteriormente. En el Panel de soporte, BlueXP proporciona una página *NSS Management* en la que puede agregar su cuenta NSS. Una vez que agregue su cuenta NSS, BlueXP registra automáticamente estos números de serie.</block>
  <block id="4e6af37fb81d50483d832d4de6e2b26a" category="inline-xref">Aprenda a añadir su cuenta de NSS</block>
  <block id="8d80298f51b7ff2da78e26e60195c7a3" category="paragraph"><block ref="cbec7c1a4a2acff5e84457dd449ac01d" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="1c91f3adc957364cb01d33e100ee1ea3" category="list-text">Nuevo en NetApp</block>
  <block id="679f2cae4657f177cc89458d49c97e5f" category="paragraph">Si es totalmente nuevo en NetApp, debe completar un registro una vez del número de serie de su ID de cuenta de BlueXP en el sitio de registro de soporte de NetApp. Una vez completado este registro y cree una nueva cuenta de NSS, puede utilizar esta cuenta en BlueXP para registrarse automáticamente en el futuro.</block>
  <block id="00fc9d0c515c69ea2c368521453d982e" category="inline-xref">Aprenda a registrarse en NetApp</block>
  <block id="97454ce87333f7ebd50ee38b8126fb39" category="paragraph"><block ref="37544f11913357c4e8c8a4ec607ae247" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a92ec860f505b318fd0f0eba6165d607" category="section-title">Agregue una cuenta NSS a BlueXP</block>
  <block id="f2575f6d19024f7288cf78d7dc5b3db9" category="paragraph">La consola de soporte le permite añadir y gestionar sus cuentas de la página de soporte de NetApp para utilizarlas con BlueXP.</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Si tiene una cuenta de nivel de cliente, puede añadir una o varias cuentas de NSS.</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Si tiene una cuenta de partner o distribuidor, puede añadir una o varias cuentas de NSS, pero no se podrán añadir junto con las cuentas de nivel de cliente.</block>
  <block id="1afe19576f77bb0073c93359ed2cbb18" category="list-text">En la parte superior derecha de la consola de BlueXP, haga clic en el icono Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú Ayuda en el que Soporte es la primera opción de la lista</block>
  <block id="868d9aa88f16ea923af1d15eac5d2647" category="paragraph"><block ref="868d9aa88f16ea923af1d15eac5d2647" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d17d6b5dafebab6b7659da8850737e70" category="list-text">Haga clic en *Administración de NSS &gt; Agregar cuenta de NSS*.</block>
  <block id="8aaf101e623c543c7eef3c65f6233366" category="list-text">Cuando se le pregunte, haga clic en *continuar* para que se le redirija a una página de inicio de sesión de Microsoft.</block>
  <block id="19d089db572ee6a1e154a0c9c9e57bfd" category="paragraph">NetApp utiliza Microsoft Azure Active Directory como proveedor de identidades para servicios de autenticación específicos para soporte y licencias.</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">En la página de inicio de sesión, proporcione su dirección de correo electrónico registrada en el sitio de soporte de NetApp y contraseña para realizar el proceso de autenticación.</block>
  <block id="cbc6cc3bb022583403171b447b2a962c" category="paragraph">Estas acciones permiten a BlueXP utilizar su cuenta NSS para cosas como descargas de licencias, verificación de actualizaciones de software y futuros registros de soporte.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Tenga en cuenta lo siguiente:</block>
  <block id="0f0a0d646a020cf3a65ce82ada4cfb01" category="list-text">La cuenta debe ser una cuenta de nivel de cliente (no una cuenta de invitado o temporal).</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Icono de tres puntos horizontales</block>
  <block id="ff67299785d475e87002751aa6ab5eb8" category="list-text">Después de iniciar sesión correctamente, NetApp almacenará el nombre de usuario de NSS. Se trata de un ID generado por el sistema que se asigna a su correo electrónico. En la página *NSS Management*, puede mostrar su correo electrónico desde <block ref="0d0843f26c0819e5369f690fefbf68b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> de windows</block>
  <block id="505da61efe6bebebbaf092da18f64613" category="list-text">Si alguna vez necesita actualizar sus tokens de credenciales de inicio de sesión, también hay una opción *Actualizar credenciales* en la <block ref="0d0843f26c0819e5369f690fefbf68b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> de windows Con esta opción se le solicita que vuelva a iniciar sesión.</block>
  <block id="ad56c7289bc13dcf4f78c285f7f03878" category="section-title">Regístrese en NetApp</block>
  <block id="f1bac79c2c71fbd93863b9fbd718094c" category="paragraph">La forma de registrarse para recibir soporte de NetApp depende de si ya tiene una cuenta del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Cliente existente con una cuenta de NSS</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Si es cliente de NetApp con una cuenta de NSS, solo tiene que registrarse para recibir soporte a través de BlueXP.</block>
  <block id="25b94e7b58140f12be91fa8fd935fa59" category="list-text">Si aún no lo ha hecho, agregue su cuenta NSS a BlueXP.</block>
  <block id="819aff12752b7e6a1828e755c7664de7" category="list-text">En la página *Recursos*, haga clic en *Registrar para asistencia*.</block>
  <block id="e8a3d9970b8fc1d92caaf33d9e116bd4" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra un número de serie de la cuenta y la opción Registrar para Soporte</block>
  <block id="113f9cd7bac6f4faa6b8d58e3e099a8e" category="paragraph"><block ref="113f9cd7bac6f4faa6b8d58e3e099a8e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Cliente existente pero no cuenta NSS</block>
  <block id="cc1d3c161bcf25e6445c2fc771647849" category="paragraph">Si ya es cliente de NetApp con licencias y números de serie existentes pero _no_ cuenta de NSS, solo tiene que crear una cuenta de NSS.</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulario de registro de usuarios del sitio de soporte de NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Complete el para crear una cuenta en la página de soporte de NetApp<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Asegúrese de seleccionar el nivel de usuario adecuado, que normalmente es *Cliente/Usuario final de NetApp*.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta BlueXP (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto agilizará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Totalmente nuevo en NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si es totalmente nuevo en NetApp y no tiene una cuenta de NSS, siga cada paso que se indica a continuación.</block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Busque el número de serie de su ID de cuenta en la página Support Registration.</block>
  <block id="ef5e63bb6b6827440a13cc2ec7e9cf56" category="paragraph"><block ref="ef5e63bb6b6827440a13cc2ec7e9cf56" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Sitio de registro de soporte de NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Vaya a.<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> Y seleccione *no soy un cliente registrado de NetApp*.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Rellene los campos obligatorios (aquellos con asteriscos rojos).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">En el campo *línea de productos*, seleccione *Cloud Manager* y, a continuación, seleccione el proveedor de facturación correspondiente.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copie el número de serie de su cuenta desde el paso 2 anterior, complete la comprobación de seguridad y confirme que ha leído la Política de privacidad de datos global de NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Se envía inmediatamente un correo electrónico al buzón de correo para finalizar esta transacción segura. Asegúrese de comprobar sus carpetas de spam si el correo electrónico de validación no llega en pocos minutos.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirme la acción desde el correo electrónico.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">Confirmar envía su solicitud a NetApp y recomienda que cree una cuenta en la página de soporte de NetApp.</block>
  <block id="cc8b0535948da368f832027c19b7f853" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto agilizará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp debería ponerse en contacto con usted durante este proceso. Este es un ejercicio de incorporación puntual para nuevos usuarios.</block>
  <block id="1c0e45ef07d0dbc13ca2394d5e285fd7" category="paragraph">Una vez que tenga su cuenta de la página de soporte de NetApp, podrá navegar a BlueXP para añadir esta cuenta de NSS para futuros registros.</block>
  <block id="a71ebc1532b52bc1ed001d3e9fc1950d" category="summary">Las políticas de datos vitales para el negocio identifican los datos que considera como críticos para su empresa. Una vez que haya definido estas políticas y las haya activado en protección de ransomware, el panel de control y otros paneles de ransomware reflejan posibles problemas en función de sus datos más importantes.</block>
  <block id="6dc69765f3b707f1f3537871859d2520" category="doc">Gestione las políticas de datos críticos de su negocio</block>
  <block id="d798e453fb090cd21448b50855516d55" category="paragraph">Los otros paneles que utilizan las directivas definidas como críticas incluyen:</block>
  <block id="7f765616fc0a4af4e7648559e3496e4b" category="list-text">Acciones recomendadas</block>
  <block id="83e1396d093cbc90cf4e26a276fb2594" category="list-text">Panel de invariabilidad de datos esenciales para el negocio</block>
  <block id="c35c2efc4f5e47e1f5d3e3a4e0066867" category="list-text">Panel de análisis de permisos de datos críticos para el negocio</block>
  <block id="ce0d03b4173c0d22f228a2a883fc33f5" category="paragraph">Puede mostrar la página _Business Critical Data Policies_ haciendo clic en la ficha *datos críticos para el negocio*. También puede mostrar esta página desde un vínculo en los demás paneles enumerados anteriormente.</block>
  <block id="25c9247587929eea8076bdddb087457b" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra la página de datos críticos para el negocio con una política seleccionada como crítica para el negocio.</block>
  <block id="c7adc720ffb97b7fd27780935a0da4de" category="paragraph"><block ref="c7adc720ffb97b7fd27780935a0da4de" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ce78446f46d9847f26881bdd21309ec0" category="inline-link">Más información sobre las políticas de detección de datos</block>
  <block id="86d0f9359eb3317df8485eb5351ce8fa" category="paragraph">La página datos críticos para el negocio muestra todas las políticas que se han definido en Cloud Data Sense. Esto incluye todas las políticas predefinidas de BlueXP y todas las políticas personalizadas que ha creado la organización.<block ref="fcb1369aa61461b3040dcaf8b4f316e7" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="91ecdc4cf19ed755f973bc8ead0407c5" category="section-title">Seleccione políticas que identifiquen los datos críticos de su negocio</block>
  <block id="aff843cb51381d0d6b284ae4b79e967b" category="paragraph">Si sabe que una de las políticas existentes proporciona resultados que identifican datos que son cruciales para su empresa, puede seleccionar esa política. Solo tiene que mover el control deslizante de la columna "es crítico" a la derecha, como se muestra para la última política de la figura anterior. Esta acción indica al servicio de protección de ransomware que use los datos devueltos de esta política en algunos paneles de ransomware.</block>
  <block id="af908d820d372d05ee55a8253806e7c2" category="paragraph">Puede eliminar las políticas de que se consideren "críticas para el negocio" moviendo el control deslizante a la posición Off. Esto no elimina la política, simplemente la elimina de ser utilizada por el servicio de protección de Ransomware.</block>
  <block id="5b695bfc6f9b7968215d2d32bb72d654" category="paragraph">Si no está seguro de si una directiva de detección de datos existente devuelve resultados que identifican datos críticos para su organización, puede hacer clic en el botón *investigar* para mostrar los filtros que se utilizan para consultar sus datos y ver los resultados de la directiva en la página Investigación de detección de datos.</block>
  <block id="521fa9458bc5882697763b23180aa4db" category="paragraph">Si está buscando una política específica o para cada tipo de políticas específicas, puede ordenar, filtrar y buscar en esta página.</block>
  <block id="e7326f303b8abf78625da7d8f22fa0b4" category="section-title">Gestionar políticas</block>
  <block id="9fadb6e2508d92e954b40d39c36e9687" category="inline-link">Más información acerca de la creación de políticas</block>
  <block id="9e50f85921242164af872a78b8f63666" category="paragraph">Haga clic en *Crear directiva* para crear nuevas directivas que identifiquen los datos críticos del negocio. Esta acción le lleva a la página Investigación de detección de datos para que pueda crear la directiva.<block ref="2ba12725447dd1965d06a0a4570bdffa" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="bd3c34b06546cc8c1888d6e1ebffa7a8" category="inline-image-macro">botón de tres puntos</block>
  <block id="aa307c39c0fe3f9472b918d51da0222f" category="inline-link">Obtenga más información sobre la edición de directivas</block>
  <block id="79b608189f869b2c7f2069d0b4d94865" category="paragraph">Haga clic en <block ref="590ac92176740fa4d6680f17c9712c57" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>&gt; *Editar* para una directiva existente si desea editar la directiva. La página Investigación de detección de datos se abre para que pueda personalizar los resultados utilizando filtros adicionales para la directiva.<block ref="f67070c4f512e14f29bf12cbcb9fa30c" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="d445457c6fba611ad58de2e0d6276134" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra el botón Crear directiva y el botón Editar directiva para crear y editar directivas.</block>
  <block id="039244c09f1273abb71827f58a18b01b" category="paragraph"><block ref="039244c09f1273abb71827f58a18b01b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8aa5491f5b5232be0b1b2e9832e6ee88" category="sidebar">Documentos de protección contra ransomware</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notas de la versión</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Manos a la obra</block>
  <block id="80e3c908d6ba93e1171a448d2123a640" category="sidebar">Supervise las alertas de ransomware en el Centro de notificación</block>
  <block id="ff71aed576b50f0fbabb96a497a02a66" category="sidebar">Use protección contra ransomware</block>
  <block id="ca220ec73e2808103cecaebaa1673c00" category="sidebar">Gestione las recomendaciones sobre seguridad cibernética para sus datos</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Conocimiento y apoyo</block>
  <block id="91770f038cd944a1d3b9b347edeb2b10" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="28137d4c8a28434b09975d45b1f7e23d" category="sidebar">Gestionar las recomendaciones de seguridad cibernética</block>
  <block id="5d4f4726c60ca3e35eade8bcf995db80" category="sidebar">Vea los principales repositorios de datos por sensibilidad de los datos</block>
  <block id="556329b544a374958ffce22952a43279" category="sidebar">Permite ver los usuarios que se han agregado a grupos de administradores de dominio</block>
  <block id="69c8976f1625efb61bf0efc6812463e5" category="sidebar">Ver datos listados por permisos abiertos</block>
  <block id="0dd6a421b68193615b3385a2733cdc72" category="sidebar">Ver datos listados por archivos cifrados</block>
  <block id="23d8e653f2d8934c45e811223bcdf92b" category="sidebar">Vea cómo sus sistemas ONTAP están protegidos contra el ransomware</block>
  <block id="10736b72e74777984264ea5b09964c79" category="sidebar">Seleccione las políticas de datos críticos de su empresa</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs y comunidad</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunidad de NetApp</block>
  <block id="21a6086ccba543206990c31aba9b7603" category="sidebar">Casos prácticos de protección contra ransomware</block>
  <block id="bd5465eb0e8cf8f303aee7ea9420c8b1" category="sidebar">Blog de BlueXP</block>
  <block id="ad203e818e0c9d7f42f1c260b33875f3" category="sidebar">Seminarios web sobre el cloud</block>
  <block id="7a45e6298bb69116e2c6db653fb88884" category="sidebar">Toda la documentación de BlueXP</block>
</blocks>